<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<stringtable>
<!-- Player Names -->

<string id="Player1Name"></string>
<string id="Player2Name"></string>
<string id="Player3Name">Des Teufels linke Hand</string>
<string id="Player3Defeated">Die LINKE HAND DES TEUFELS wurde besiegt!</string>
<string id="Player4Name">Des Teufels rechte Hand</string>
<string id="Player4Defeated">Die RECHTE HAND DES TEUFELS wurde besiegt!</string>
<string id="Player5Name">Bishof</string>
<string id="Player5Defeated">Der Bischof wurde befreit.</string>
<string id="Player6Name">Dovbar, der Teufel</string>
<string id="Player7Name">Räuber</string>
<string id="Player8Name"></string>

<!-- Difficulty selection -->

<string id="BriefingSelectDifficulty_1_Title">Schwierigkeit wählen</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_1_Text">Wählt die Schwierigkeit mit der Ihr spielen wollt.</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_1_Option_1">{green} @center Wellnessurlaub</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_1_Option_2">{yellow} @center Durschnittlich</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_1_Option_3">{orange} @center Herausfordernd</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_1_Option_4">{red} @center Geisteskrank</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_2_Title">Leichte Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_2_Text">Ihr habt Euch für ein entspanntes Spielen entschieden. Denkt Ihr nicht, dass Ihr es Euch zu einfach macht?</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_4_Title">Normale Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_4_Text">Ihr spielt auf der normalen Schwierigkeit. Eine vernünftige Entscheidung. Habt viel Spaß beim spielen.</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_6_Title">Hohe Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_6_Text">Ihr wollt Euch beweisen und spielt auf erhöhter Schwierigkeit. Wenn Ihr das so wollt...</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_8_Title">Sehr hohe Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_8_Text">Wollt Ihr nicht lieber eine Therapie machen? So viel Selbsthass ist ungesund...</string>

<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_1_Title">Schwierigkeit wählen</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_1_Text">Der Host wählt die Schwierigkeit. Habt bitte einen Moment Geduld...</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_2_Title">Leichte Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_2_Text">Der Host hat leichte Schwierigkeit gewählt. Stellt Euch darauf ein, Euch zu Tode zu langweilen!</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_4_Title">Normale Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_4_Text">Der Host hat normale Schwierigkeit gewählt. Ihr werdet Euch unterhalten fühlen, erwartet aber keine Herausforderung!</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_6_Title">Hohe Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_6_Text">Der Host hat hohe Schwierigkeit gewählt. Die Feinde sind zäh und Ihr werdet schon ein wenig für den Sieg tun müssen!</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_8_Title">Sehr hohe Schwierigkeit</string>
<string id="BriefingSelectDifficulty_Pal_8_Text">Der Host hat sehr hohe Schwierigkeit gewählt. Ihr könnt Euch dafür bedanken, denn einfach wird es nicht!</string>

<!-- Mainquest -->

<string id="MainQuest_Stage1_Title">Vom Teufel berührt</string>
<string id="MainQuest_Stage1_Text">Der Bischof hat sich von einem demütigen Diener Gottes zu einem bösartigen Tyrann entwickelt. Ihr und Euer Verbündeter habt Euch erhoben, um Euch dem Unrecht entgegenzustellen. Etwas muss für die Änderung seines Charakter verantwortlich sein. Ihr müsst es herausfinden! {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Besiegt die Truppen des Bishof</string>
<string id="MainQuest_Stage2_Title">Vom Teufel berührt</string>
<string id="MainQuest_Stage2_Text">Der Bischof wurde offenbar von einem unbekannten Feind ausgetauscht. Ihr und Euer Verbündeter habt den Handlanger erschlagen. Sprecht mit dem Bischof und erfahrt, was hinter allem steckt. {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Sprecht mit dem Bischof</string>
<string id="MainQuest_Stage3_Title">Vom Teufel berührt</string>
<string id="MainQuest_Stage3_Text">Ein Mann namens Dovbar scheint die Fäden in der Hand zu halten. Im festen Glauben, für etwas Größeres vorgesehen gewesen zu sein und seines Geburtsrechtes beraupt, schickt er sich an, Rache zu nehmen. Ihr seid der festen Überzeugung, dass dieser Wahnsinnige aufgehalten werden muss. {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Besiegt die rechte Hand des Teufels {cr}- Besiegt die linke Hand des Teufels {cr}- Besiegt Erzherzog Dovbar</string>

<string id="BriefingIntro_1_Title"></string>
<string id="BriefingIntro_1_Text">ERZÄHLER: Die Küstenlande. Auf den ersten Blick die friedlichste Provinz des Reiches...</string>
<string id="BriefingIntro_2_Title"></string>
<string id="BriefingIntro_2_Text">ERZÄHLER: Ein Ort, an dem die Siedler in Frieden ihrem Tagewerk nachgehen können...</string>
<string id="BriefingIntro_3_Title"></string>
<string id="BriefingIntro_3_Text">ERZÄHLER: Ein Ort für ein gutes Leben...</string>
<string id="BriefingIntro_4_Title"></string>
<string id="BriefingIntro_4_Text">ERZÄHLER: Bis eines Tages der Bischof offenbar dem Wahnsinn verfiel und begann, das Volk unter Druck zu setzen und zu tyranisieren.</string>
<string id="BriefingIntro_5_Title"></string>
<string id="BriefingIntro_5_Text">ERZÄHLER: Nun liegt es in der Hand mutiger Helden, die Wahrheit herauszufinden...</string>

<string id="BriefingOutro_1_Title"></string>
<string id="BriefingOutro_1_Text">ERZÄHLER: Mit dem Fall der schwarzen Festung war der Teufel besiegt und die Gefahr für das Volk gebannt.</string>
<string id="BriefingOutro_2_Title"></string>
<string id="BriefingOutro_2_Text">ERZÄHLER: Endlich zog der Frieden wieder ein in die Küstenlande...</string>
<string id="BriefingOutro_3_Title"></string>
<string id="BriefingOutro_3_Text">ERZÄHLER: ... und die Menschen konnten wieder gefahrlos ihrem täglichen Allerlei nachgehen.</string>
<string id="BriefingOutro_4_Title"></string>
<string id="BriefingOutro_4_Text">ERZÄHLER: Noch viele hundert Jahre später erinnerte man sich an die mutigen Helden, die den Teufel austrieben.</string>

<string id="BriefingBishop1_1_Title">Bischof Murmelwanzt</string>
<string id="BriefingBishop1_1_Text">Der Gnade des Herrn und aller seiner Engel zum Dank! Endlich bin ich wieder frei.</string>
<string id="BriefingBishop1_2_Title"></string>
<string id="BriefingBishop1_2_Text">Jemand hatte Euren Platz eingenommen, Eure Eminenz! Welch ein Frevel! Das ganze Land denkt, Ihr seid verrückt geworden. Ein Glück, dass der Spuk nun ein Ende hat.</string>
<string id="BriefingBishop1_3_Title">Bischof Murmelwanzt</string>
<string id="BriefingBishop1_3_Text">Mit nichten, mein Kind, mit nichten! Dieser Schurke war nichts als ein Handlanger. Die Gefahr ist noch nicht gebannt. Wer immer hinter dieser Intrige steckt, ist noch nicht fertig mit seinem Plan. Oh, ich spüre die Hand des Teufels in meinem... ähm Nacken. Sie wird nicht ablassen von mir und vor diesem Land!</string>
<string id="BriefingBishop1_4_Title"></string>
<string id="BriefingBishop1_4_Text">Dann werden wir dem Teufel die Hand abschlagen!</string>
<string id="BriefingBishop1_5_Title">Bischof Murmelwanzt</string>
<string id="BriefingBishop1_5_Text">Euer Mut ehrt Euch, mein Kind. Doch glaubet nicht, dass es so einfach wird! Die mächte des Bösen sind stets in der Überzahl!</string>
<string id="BriefingBishop1_6_Title"></string>
<string id="BriefingBishop1_6_Text">Lass das ruhig meine Sorge sein. Sag, wer ist unser Feind?</string>
<string id="BriefingBishop1_7_Title">Bischof Murmelwanzt</string>
<string id="BriefingBishop1_7_Text">Es handelt sich um Erzherzog Dovbar. Er glaubt, er sei einst führ größeres Vorgesehen gewesen und will nun Rache an Blue Byte nehmen. Und er hat andere um sich geschart, die mindestens so voller Hass sind, wie er selbst!</string>
<string id="BriefingBishop1_8_Title">Bischof Murmelwanzt</string>
<string id="BriefingBishop1_8_Text">Wenn Ihr gegen ihn und seine Heerscharen eine Chance wollt, solltet Ihr Euch meiner Soldner bedienen. Sprecht mit meinem Vertrauten, er wird Euch ein Angebot machen.</string>
<string id="BriefingBishop1_9_Title"></string>
<string id="BriefingBishop1_9_Text">Habt Dank, Eure Eminenz. Mit Gottes Hilfe und der Eurer Söldner werden wir diese Aufgabe meistern.</string>

<!-- Subquest Dustin -->

<string id="SubquestDustin_Title">Isabellas Verschwinden</string>
<string id="SubquestDustin_Text">Die Frau von Dustin Ravage ist verschwunden. Mutmaßlich wurde sie entführt. Niemand weiß, wohin die Entführer geflohen sind. {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Findet die Entführer von Isabella {cr}- Bringt Isabella zu Dustin zurück {cr}{cr}Belohnung: {cr}- Zugriff auf den örtlichen Kaufmann {cr}- Üppige Belohnung</string>
<string id="SubquestDustin_MsgIsabella">Es sieht so aus, als habe die Räuberbande eine Gefangene gehabt!</string>
<string id="SubquestDustin_MsgReward">Ihr habt 5000 Taler erhalten.</string>

<string id="BriefingDustin1_1_Title">Dustin Ravage</string>
<string id="BriefingDustin1_1_Text">Ihr müsst mir helfen! Mein armes Weib wurde entführt. Sie kamen in der Nacht und haben sie mitgenommen! Bitte, rettet mein Weib!</string>
<string id="BriefingDustin1_2_Title"></string>
<string id="BriefingDustin1_2_Text">Natürlich helfe ich Euch! In welche Richtung sind sie geflohen? Ich brauche Anhaltspunkte.</string>
<string id="BriefingDustin1_3_Title">Dustin Ravage</string>
<string id="BriefingDustin1_3_Text">Ich kann Euch nur sagen, dass sie in den Süden gegangen sind. Bitte, beeilt Euch und rettet Isabella!</string>

<string id="BriefingDustin2_1a_Title"></string>
<string id="BriefingDustin2_1a_Text">Ich habe Euch Euer Weib wiedergebracht.</string>
<string id="BriefingDustin2_2a_Title">Dustin Ravage</string>
<string id="BriefingDustin2_2a_Text">Wunderbar! Dafür sollt Ihr Reich belohnt werden!</string>
<string id="BriefingDustin2_3a_Title">Isabella</string>
<string id="BriefingDustin2_3a_Text">Mögt Ihr in der Hölle brennen, zusammen mit meinem Mann!</string>
<string id="BriefingDustin2_1b_Title"></string>
<string id="BriefingDustin2_1b_Text">Ich muss Euch leider mitteilen, dass ich Isabella nicht mehr retten konnte.</string>
<string id="BriefingDustin2_2b_Title">Dustin Ravage</string>
<string id="BriefingDustin2_2b_Text">Was? Wie tragisch! Was ist denn mit ihr geschenen? Was haben diese Verbrecher ihr angetan?</string>
<string id="BriefingDustin2_3b_Title"></string>
<string id="BriefingDustin2_3b_Text">Glaubt mir, das wollt Ihr nicht wissen! Ich ließ sie im Meer bestatten.</string>
<string id="BriefingDustin2_4_Title">Dustin Ravage</string>
<string id="BriefingDustin2_4_Text">Ihr solltet vielleicht meinen Markt aufsuchen. Vielleicht findet Ihr etwas Interessantes...</string>

<!-- Subquest Traitor -->

<string id="SubquestTraitor_Title">Blutige Rache</string>
<string id="SubquestTraitor_Text">Ihr seid auf den ehemaligen Anführer einer Räuberbande gestoßen. Er wurde von seinen ehemaligen Kampfgefährten verraten und will nun Rache. Gewährt sie ihm und er wird Euch reichlich belohnen. {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Vernichtet die Räuberbande {cr}{cr}Belohnung: {cr}- Zugang zu einem Dorfzentrum</string>
<string id="SubquestTraitor_MsgIsabella">Es sieht so aus, als habe die Räuberbande eine Gefangene gehabt!</string>

<string id="BriefingTraitor1_1_Title"></string>
<string id="BriefingTraitor1_1_Text">Wieso steht ein bewaffneter Mann einfach so in der Gegend herum?</string>
<string id="BriefingTraitor1_2_Title">Rachsüchtiger Hauptmann</string>
<string id="BriefingTraitor1_2_Text">Weil er von seinen eigenen Leuten verraten wurde!</string>
<string id="BriefingTraitor1_3_Title">Rachsüchtiger Hauptmann</string>
<string id="BriefingTraitor1_3_Text">Diese verfluchten Hurensöhne haben mich verraten! Dafür will ich sie leiden sehen!</string>
<string id="BriefingTraitor1_4_Title">Rachsüchtiger Hauptmann</string>
<string id="BriefingTraitor1_4_Text">Wenn Ihr mir helft, werde ich diesen Steinschlag hinter mir wegräumen.</string>

<string id="BriefingTraitor2_1_Title"></string>
<string id="BriefingTraitor2_1_Text">Ich habe mich um Eure ehemalige Bande gekümmert.</string>
<string id="BriefingTraitor2_2_Title">Rachsüchtiger Hauptmann</string>
<string id="BriefingTraitor2_2_Text">Ich hoffe, sie haben gelitten! Ich danke Euch. Nun werde ich meinen Teil unserer Abmachung erfüllen!</string>

<!-- Subquest Isabella -->

<string id="SubquestIsabella_Title">Eine unangenehme Wahrheit</string>
<string id="SubquestIsabella_Text">Nachdem Ihr die Entführer beseitigt habt, erfahrt Ihr die Wahrheit. Isabella wurde nicht entführt, sondern ist vor Dustin geflohen, weil sie seine Mishandlungen nicht mehr ertragen konnte. {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Eskortiert Isabella in ein neues Leben {cr}- ODER bringt sie zu Dustin zurück</string>
<string id="SubquestIsabella_MsgTrust">Ich vertraue Euch und Eurem Urteil.</string>
<string id="SubquestIsabella_MsgSolveA">Isabella ist zu ihrem Ehemann zurückgekehrt.</string>
<string id="SubquestIsabella_MsgSolveB">Isabella hat ein neues Leben angefangen! Ihr habt 300 Ehre erhalten.</string>

<string id="BriefingIsabella1_1_Title"></string>
<string id="BriefingIsabella1_1_Text">Fürchtet Euch nicht, nun seid Ihr gerettet! Ich habe diese miesen Entführer beseitigt. Ihr könnt heimkehren.</string>
<string id="BriefingIsabella1_2_Title">Isabella</string>
<string id="BriefingIsabella1_2_Text">Was habt Ihr getan?! Sie haben mich nicht entführt, ich habe sie angeheuert! Mein Ehemann ist ein brutales Schwein. Er schlägt mich, immer dann wenn etwas nicht nach seinem Plan läuft. Ich habe das nicht mehr ausgehalten! Bitte, bringt mich nicht zurück zu diesem Mann!</string>
<string id="BriefingIsabella1_3_Title"></string>
<string id="BriefingIsabella1_3_Text">Einerseits werde ich reich belohnt werden. Andererseits kann ich ihr das nicht antun. Was soll ich nur machen...</string>

<!-- Subquest Farmer -->

<string id="SubquestSheeps_Title">Entlaufene Schafe</string>
<string id="SubquestSheeps_Text">Ein Bauer ist außer sich vor Wut. Weil seine Knechte nicht aufgepasst haben, sind 5 seiner preisgekrönten Tiere entkommen. {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Sucht die entlaufenen Schafe {cr}- Bringt die Schafe zurück in ihr Gehege {cr}{cr}Belohnung: {cr}- Zugriff auf den örtlichen Kaufmann</string>
<string id="SubquestSheeps_MsgAngry">Na wartet, ich knüpfe euch an euren Schnürschuhen auf, ihr Vollpfosten!</string>
<string id="SubquestSheeps_MsgFound">Ein Schaf macht sich auf den Heimweg!</string>
<string id="SubquestSheeps_MsgReady">Alle Schafe sind wieder in ihrem Gehege angekommen!</string>

<string id="BriefingFarmer1_1_Title">Erregter Bauer</string>
<string id="BriefingFarmer1_1_Text">Arrgh... diese Taugenichtse! Da passt man einmal nicht auf und dann das...</string>
<string id="BriefingFarmer1_2_Title"></string>
<string id="BriefingFarmer1_2_Text">Was ist denn geschehen? Wie kann ich helfen?</string>
<string id="BriefingFarmer1_3_Title">Erregter Bauer</string>
<string id="BriefingFarmer1_3_Text">Diese Knechte sind dumm wie Bohnenstroh! Nichts als Durchzug zwischen den Ohren! Fünf meiner preisgekrönten Schafe sind abgehauen! Könnt Ihr Euch vorstellen, was das für ein Schaden ist?</string>
<string id="BriefingFarmer1_4_Title"></string>
<string id="BriefingFarmer1_4_Text">Ich werde Eure Schafe für Euch finden.</string>
<string id="BriefingFarmer1_5_Title">Erregter Bauer</string>
<string id="BriefingFarmer1_5_Text">Denen werde ich die Ohren langziehen! Die gesamte Mannschaft war wohl wieder im Puff sich die Sorgen davonblasen lassen! Na wartet, ihr Dünnbrettbohrer, wenn ich mit euch fertig bin!</string>
<string id="BriefingFarmer1_6_Title"></string>
<string id="BriefingFarmer1_6_Text">Hm... der beruhigt sich bestimmt nicht so schnell...</string>

<string id="BriefingFarmer2_1_Title">Glücklicher Bauer</string>
<string id="BriefingFarmer2_1_Text">Danke das Ihr meine Schafe zurückgebracht habt. Die Knechte haben übrigens ihre Lektion gelernt und werden in Zukunft besser aufpassen.</string>
<string id="BriefingFarmer2_2_Title"></string>
<string id="BriefingFarmer2_2_Text">Hab ich doch gern gemacht...</string>
<string id="BriefingFarmer2_3_Title">Glücklicher Bauer</string>
<string id="BriefingFarmer2_3_Text">Ihr solltet vielleicht mit unserem Händler sprechen. Vielleicht findet Ihr etwas Interessantes...</string>

<!-- Subquest Guard -->

<string id="SubquestGuard_Title">Ein raffgieriger Wächter</string>
<string id="SubquestGuard_Text">Eine hochgezogene Brücke verwehrt Euch den Zugang zu wichtigen Resourcen. Ihr habt keine andere Wahl, Ihr müsst die Münzen sprechen lassen. {cr}{cr}Auftrag: {cr}- Bezahlt den Tribut, damit die Brücke heruntergelassen wird {cr}{cr}Belohnung: {cr}- Zugang zu zwei Schwefelschächten</string>
<string id="SubquestGuard_Tribute">Bezahlt %d Taler, damit der Wächter die Brücke herunterlässt.</string>
<string id="SubquestGuard_MsgBridge">Der Wächter hat die Brücke heruntergelassen.</string>

<string id="BriefingGuard1_1_Title">Gieriger Wächter</string>
<string id="BriefingGuard1_1_Text">Was wollt Ihr? Hier durch? Na das wird teuer!</string>
<string id="BriefingGuard1_2_Title"></string>
<string id="BriefingGuard1_2_Text">Orch nö, das ist doch so ein überstrapaziertes Klischee...</string>
<string id="BriefingGuard1_3_Title">Gieriger Wächter</string>
<string id="BriefingGuard1_3_Text">Wer hat hier den Schlüssel! Ihr oder ich? He he he</string>
</stringtable>